Парламентские слушания на тему: «Законодательное
обеспечение жизнедеятельности коренных малочисленных
народов Севера, Сибири и Дальнего Востока Российской
Федерации»
23.04.2015
Комитет Государственной Думы по делам национальностей 23 апреля 2015 года в
Малом зале Государственной Думы провел парламентские слушания на тему:
«Законодательное обеспечение жизнедеятельности коренных малочисленных
народов Севера, Сибири и Дальнего Востока Российской Федерации»
В работе парламентских слушаний приняли участие депутаты Государственной Думы,
члены Совета Федерации, представители федеральных и региональных органов
государственной власти, общественных объединений, крупнейших промышленных
компаний, ученые, эксперты, представители средств массовой информации.
Открыл парламентские слушания член Комитета Государственной Думы по делам
национальностей, президент Ассоциации коренных малочисленных народов Севера,
Сибири и Дальнего Востока Российской Федерации Г.П.Ледков, который в своем
выступлении отметил, что парламентские слушания организованы совместно с
Ассоциацией КМНСС и ДВ РФ, которая в эти дни отмечает 25-летие со дня основания.
Участники парламентских слушаний обсудили проект федерального закона № 42057-6 «О
внесении изменений в Федеральный закон «О гарантиях прав коренных малочисленных
народов Российской Федерации» и отдельные законодательные акты Российской
Федерации (в части дополнения и уточнения понятийного аппарата, определения
порядка отнесения граждан Российской Федерации к коренным малочисленным народам
Российской Федерации, а также утверждения методики возмещения убытков,
причиненных в результате нанесения ущерба исконной среде обитания коренных
малочисленных народов Российской Федерации) и концепцию федерального закона «Об
оценке воздействия на исконную среду обитания, традиционный образ жизни и
традиционное природопользование коренных малочисленных народов Российской
Федерации».
Участники парламентских слушаний особо подчеркнули актуальность поставленных
вопросов и необходимость дальнейшего совершенствования законодательства в сфере
защиты прав, исконной среды обитания, традиционных образа жизни, хозяйствования и
промыслов коренных малочисленных народов Севера, Сибири и Дальнего Востока
Российской Федерации.
По итогам парламентский слушаний выработаны рекомендации Федеральному Собранию
Российской Федерации, Правительству Российской Федерации, органам государственной
власти субъектов Российской Федерации, промышленным компаниям, осуществляющим
деятельность на территориях проживания и традиционного хозяйствования коренных
малочисленных народов Севера, Сибири и Дальнего Востока Российской Федерации,
общественным объединениям коренных малочисленных народов Севера, Сибири и
Дальнего Востока Российской Федерации.

